雲格：22年全心全意 宣佈離開後似死了一樣

主場對陣韋斯咸，是雲格宣佈賽季末離任後的首場比賽。酋長球場的新聞發佈廳內坐滿了來自全世界各地的記者。面對媒體，雲格說出了心裡話。

由於雲格宣佈離任，今天的比賽變得有些特別。對此雲格說：「我們是職業球員，我們首先要專注於自己的工作，即便比賽從感情上來說有點特別。這就是我終其一生所做的。我並不總是處在順境中，但只要我在這一天，我都會繼續這樣做。」

面對酋長球場內「只有一個雲格」的歌聲，雲格動情的說：「當球迷們開心時，我就會開心，我甚至願意用我自己的痛苦換來他們的開心。在這22年中，我做出的每一個決定都是為了阿仙奴的利益，即便那是一個錯誤的決定，我的初衷也是為了球會的。我曾經嘗試影響球會的組織架構、球員的發展體系、當然還有比賽的風格以及結果。把這三點結合到一起並不總是容易的，我相信我即將離開的是一家各個方面都處在有利位置的球會。我的目標就是這樣的，我會給我的繼任者創造機會，讓他在未來20年內做得更好，這就是我的願望。」

當被問及想對繼任者說點什麼時，雲格說：「算了吧。我一直認為，在一家足球球會里，最重要的是各司其職。我的職責是對球隊、結果以及轉會過程中的財政負責，而不是選擇誰來當下一位主教練。」而當被問及阿仙奴需要一位怎樣的主教練時，雲格說：「你看，你曾經選擇了我，現在你需要選擇一個在任何方面都比我強的傢伙！」

談到自己的離任時機，雲格說：「我發出了聲明，基本上那就是全部。我不認為現在是過多談論這一點的時候。我願意專注於在賽季結束之前做好正確的事情，專注於將我的工作做到最好。未來我會談這個的。」

談到自己在執教阿仙奴期間的心路歷程，雲格說：「我無法用幾句話做總結。這是一種五味雜陳的感覺。首先我必須說，我為我在英國足球界接受的全部讚美而感動，我感激我在這個我認為非常特別的國度內的經歷。其次我感覺現在有點像我的葬禮，因為人們都在談論你，談論你曾經是個怎樣的人，因此從這個角度來說這有點意思，弄得我都不想再死一回了！但我必須要說，除了幽默以外，我願意感謝所有曾經善待我的人。這是我們的工作，因此我當然會得到比我應得的更多的稱讚，或許有時還會有比我應得的更多的批評。這個職業是殘酷的，但同樣是夢幻的。」

當被問及什麼時候離開時，雲格說：「現在談這個不合適。」而當被問及是什麼讓他改變了尊重合約的想法時，雲格則說：「我在幾分鐘之前剛剛說過，有朝一日我會談的，但不是現在。」

雲格會在英格蘭重執教鞭嗎？「如果你談感情的話，對我來說這當然是困難的。」他說，「我不知道我離開足球會過得怎樣，因此此時此刻我很難說永遠不會了。但現在我可以告訴你，我與這傢俱樂部有太深的淵源了，我不會去別的地方了。」

離任的決定對於雲格來說是一個打擊嗎？「我永遠不會徹底離開這傢俱樂部，因為我將永遠關注阿仙奴的結果，以及球會的發展狀況，我會永遠與球會保持聯繫的。你不會像這樣貢獻出你生命中的22個年頭。我把我最好的22年給了這傢俱樂部，我來這裡時是46歲，每週工作7天而不是6天或者6天半。22年如一日！你不可能簡單的走開，說非常感謝再見雲雲；你不會在如此忠於一支球隊以後就像什麼事情都沒發生過那樣走開那是不可能的。我知道我將面對那個艱難的挑戰，但我的生活中還曾經遇到過別的困難，我希望我也能克服這一個。」

在雲格看來，自己離任的決定對於球會來說是一個鼓舞嗎？「我不知道。球會需要為未來早作打算，並且越早越好。你不可能在6月1日那天過來說：‘看吧，我們已經分道揚鑣了’然後做你想做的。」

離開阿仙奴之後，雲格會退休還是會另謀高就呢？「或許我會退休，我不知道。對我來說這是全新的生活。在費格遜那裡卻是不同的，他一直在曼聯。」雲格說，「說實話，我沒法跟你說太多，因為我不想你在6個月之後來找我說我騙了你們。我知道曾經騙過你們，但今天我願意坦誠相待！我不知道我會怎樣面對那樣的情形。」

（比切多爾）

雲爺爺

迫害我爺爺

永續雲加

我把我最好的22年給了這傢俱樂部，我來這裡時是46歲，每週工作7天而不是6天或者6天半。22年如一日！

返7日唔撚易

反骨仔無好下場。

未必

傻鳩

被辭職

返七日容撚易

字句間充滿怨氣抑鬱。

警告你班阿狗
唔好下季哭喪咁懷念雲爺爺

爺爺洗貪果少少

橙

仲要朝早練波夜晚研究對方半夜帶隊領軍

雲加專一致死

一個人一星期工作7日，年終無休，連續工作22年，真係成個人都賣左俾球會，依家話唔做，個種心情只有當時人先知

爺爺

真係睇到喊左

非阿迷

一直唔明班阿狗做乜咁反佢
金錢足球既時代
佢做到咁已經好好
一有低潮就盲屌，同獌狗有乜分別

根本唔想走，即係仲會垂簾聽政

唔好走

雲爺爺，辛苦了

幫到老細回翻新球場啲本錢，買人就要綁手綁腳，仲要夾係高層同球迷中間，咁有限資源仲想有好成績，最後要被退休

全世界都逼害雲爺爺

年年前四，16強出局，而家教到4強都冇
自己躝屍趌路啦

真阿迷唔會反雲 每隊球隊都有低潮架啦

我認我會睇到燥，但我都會打從心底希望你會反彈，對呢個足球世界唔認輸。
點解你要扯

其次我感覺現在有點像我的葬禮，因為人們都在談論你，談論你曾經是個怎樣的人，因此從這個角度來說這有點意思，弄得我都不想再死一回了！

爺爺

希望爺爺歐霸會有場好波，光榮退役

做爛市

懷念爺爺

離開你以後彷似餘生無多！！

而家走係最好，用呢個心態衝埋個歐霸，就係完美結局，臨死前都叫做第一次win歐洲賽

咸左

突然間無左幾十年既精神寄托，係屋企妹下妹下好易病

果頭近

雲格動情的說：「當球迷們開心時，我就會開心，我甚至願意用我自己的痛苦換來他們的開心。在這22年中，我做出的每一個決定都是為了阿仙奴的利益，即便那是一個錯誤的決定，我的初衷也是為了球會的。我曾經嘗試影響球會的組織架構、球員的發展體系、當然還有比賽的風格以及結果。把這三點結合到一起並不總是容易的，我相信我即將離開的是一家各個方面都處在有利位置的球會。我的目標就是這樣的，我會給我的繼任者創造機會，讓他在未來20年內做得更好，這就是我的願望。」

你就近

你都on撚9
全世界強隊球迷都係咁㗎啦
今季巴塞無歐聯4強咪一樣屌

根本雲加呢幾年就係柒
李城果季攞唔到英超已經衰
呢兩年仲要入唔到前四
如果阿仙奴仲認為自己係強隊就一定要變

點樣懷念爺爺一回事
總之呢幾年真係睇唔出阿仙奴點樣強

你寫得出咁既垃圾
一係勝利球迷
一係on撚柒鳩

講來講去就係成績差左
咁應該換個油王做班主
唔係換領隊
有獌鏝咁既支出
雲爺爺洗撚咁折墮

又搵無錢使黎做擋箭牌
李城用好多？車路士用好多？
同埋唔係要求年年攞英超
而家連入前四都做唔到
原本以前對強隊已經無咩勝算
而家連中游都危危乎
無左強隊Big4果種應有既態度

比左咁多年雲加變 反而變到差左
根本講唔撚通